點先可以解決拖延症？

有冇巴絲都有拖延症？最後有冇成功解決到？想知道要點樣先可以唔再拖落去
上連登追過好多post，睇完有小小啟發但都唔係好多想再集思廣益下
注意篇文好長

話說拖延症已經困擾咗樓主成幾年，起初只係少少拖延，之後發現呢個問題越嚟越嚴重，一直都冇改善過
以前我拖延都係最多遲一、兩個鐘先開始做嘢，weekend就最多拖到星期六下晝先開始做
但係自從過咗某個暑假，越拖越耐，平時就起碼夜晚7、8點先開始做嘢，放假就起碼星期日4、5點/夜晚先開始趕deadline做嘢，長假期就拖到兩、三日前先開始趕
宜家更加喺deadline幾個鐘前先肯開始做嘢，仲要一邊睇手機一邊做
以前都冇呢個問題，個問題似乎係因為壓力開始大，個人本身又偏向負面而開始嚴重
自問自己以前做嘢好認真唔會拖，要求自己做出嚟嘅嘢有品質保證
之後發現自己做嘅嘢啲品質開始下降，選擇咗花更多時間去做每一份嘢
但係其實我根本冇咁多時間畀自己慢慢嚟，一堆恐怖嘅deadline接踵而來，結果做完嘢都已經凌晨1、2點
聽朝仲要返學，搞到個人好攰
而且自己用喺工作上面嘅時間，換唔到相應嘅回報，可能就係咁而慢慢驚咗「開始做嘢」呢個term
唔知係咪因為一直唔夠休息，每當開始做嘢嘅時候就會好眼瞓啲嘢又好難，諗唔到要點做好唔開心
相反，玩手機輕鬆好多，又可以畀到自己一點嘅歡樂，自己就成日嘥曬啲時間，喺度睇連登，Twitter，碌ig，check下有冇最新資訊，接收埋啲唔急用，又冇必要嘅濕鳩資訊
諗住自己可以遠離手機，一攞起就唔想放手將佢擺到好遠，最後都會走去攞返
有時真係要去查資料，查查下突然有訊息彈出嚟睇完之後順手撳開其他通知睇，最後變咗玩手機再唔係嘅話，有時喺睇維基百科嘅時候，見到啲幾有趣嘅超連結，又會撳開嚟睇
宜家自己喺deadline幾日前，都唔會開始掂份未開始做過嘅嘢，基本上開始對deadline無感，要真係到deadline幾個鐘前先開始緊張識驚同趕做嘢，有時為咗喺deadline之前做曬啲嘢，會直接做通宵唔瞓，寧願犧牲所有瞓覺嘅時間，都要做曬佢已經試過好幾次都係咁，連續40幾個鐘冇瞓過，覺得自己根本喺度玩命，唔知身體幾時會畀自己玩殘
有時做完啲嘢直接返學，搞到上堂冇精神又學唔到嘢，又要返屋企花更多時間，了解要點做啲功課
返到嚟起碼拖到夜晚9點後先開始做嘢，好攰好眼瞓，成日做嘢做到恰眼瞓，不知不覺恰着咗，醒返已經2、3點，迫自己起身繼續做，但通常都持續唔到好耐，又恰着返就係咁斷斷續續咁做嘢，效率超低平日真正瞓落床最多瞓得2、3個鐘，成日唔夠瞓，搞到好頭暈頭痛
試過假期時連續瞓咗16個鐘，都唔精神
自己一直擺脫唔到呢個惡性循環
有時難得有想做嘢嘅動力，結果好快就消失咗
如果屋企得自己一個，可以拖到夜晚9點半先食飯，凌晨12點先沖涼

覺得再係咁落去，自己好快就會玩完
就係唔想開始做嘢覺得自己冇得救
拖延嘅時候一直好擔心未做完嘅嘢，又好憎自己又喺度拖，朝早好攰，「下定決心」要改令自己早瞓，下晝精神少少又繼續拖
搞到個人冇精神，唔開心，身體又變差咗覺得自己開始應付唔嚟啲嘢
拖延真係好痛苦點解我要喺度自虐？
好想自己可以擺脫曬啲嘢，去真正咁抖下只要有朝一日，我唔再拖延就得，但我做唔到
利申今日凌晨3點半先瞓，宜家仲未開始做嘢，仲要頭暈

有冇人有方法可以幫到我？

對唔住講嘢有啲1999
多謝你睇到呢度

斬手

Lm

Btw出街記得帶返個口罩

P牌推唔郁

P推

樓主有冇玩過forest

解決唔到
好似有個三秒定律
你係心入面數一 二 三就即刻沖去做
多數開左個頭你就要焗住做

出呢個post有冇拖延

我都一直拖..唔搵工
之後有一日覺得咁樣唔得啦
就on99 send cv之後而家都叫順利

篇寫咗1個鐘
我做嘢好慢
仲要爬咗半個鐘文先開始做

可以試下

留名遲啲睇

睇頭兩段已經覺得係知音人
再加埋社會運動， 本身剩低既生產力
跌到低無可低

種樹game?
自己拖延，未下載+用過
有啲人話冇乜用

用番茄鐘
做25分鐘野 抖5分鐘

咁好突然有動力?
之前有冇畀咩嘢啟發?

同路人
有時返到屋企仲會好擔心，喺度睇連登/tg嗰啲有冇突發消息
停課嗰排睇住理大嘅新聞，搞到瞓唔着
喺谷底上唔返嚟

呢個好睇自制力
好似我咁唔夠自律，等到過曬鐘都仲未肯郁+停止休息

P 推2

推唔郁

深呼吸 大喝一聲 屌你個閪! 之後就起身做野

拖到佢自己好返

誇大個回報呃鳩自己囉
例如有條女叫你同佢做野
你呃自己幫佢做完就可以屌閪
咁你就好有動力

咁你不如用to do呢個app啦
你每次拖完
隔一日就會睇到自己有咩係未做
搞下搞下你就會有壓力逼你清左佢

屌，一開始心諗拖延症關隻搵仔 survival game咩事

forest app真心幾好用，返學溫書成日chrome同手機雙開自絕於娛樂

諗下嗰件事入面有冇啲咩樂趣

我以為係我打
但我仲衰啲 直接拖到過deadline

拖咗3年左右
好辛苦
冇好返過

都可以試下

Tldr all
拖延症某程度上都係anxiety based
你係咪驚做得唔好所以拖？

如果係心理上嘅原因導致嘅話 會難搞好多
因為唔係淨係因為你懶所以拖
我都係咁 最後你會直情遲交

你要問下自己係乜嘢導致你會拖 搵返個根本問題先可以解決到

試過用手機備忘錄嗰種
不過會一邊睇住個表好驚，另一邊就喺度玩
直到deadline

温書，做功課嗰啲
Not fun
同埋做到同自虐差唔多嘅經歷太多，變相會對做呢幾樣嘢有恐懼

試過喺交嘢前一堂，仲喺度做嚟，踩線交

應該都有機會係
樓上有講，等我揾下先

可以嘅話搵下counsellor 真係幫到手 加油

咁陣間試下先
邊款？

中學雞就同幾個益友一齊大家約定專心做野
Set下d rules ，唔尊守就要請食飯
用環境嚟督促自己

咁你都算係幾早察覺喎
係好事嚟嘅 叻仔啊吓

就係種樹嗰隻app
只要自己本身拖延症後有自我厭惡就會好有用，或者講真係好想改嘅人用個app先有用
我whatsapp冇乜人搵，所以手機鎖嘅都係遊戲app，睇片同FB
電腦就鎖連登，youtube之類一上就至少燒半個鐘嘅網
一次大概鎖1-2個鐘，休息一陣再鎖過

睇吓上面條link 會幫到你理解自己點解會procrastine

“People engage in this irrational cycle of chronic procrastination because of an inability to manage negative moods around a task.”

“Procrastination is an emotion regulation problem, not a time management problem,”

冇朋友毒L一枚
識唔到朋友曾經以為自己都有1, 2個frd，發現其實人哋冇當過自己係真心frd
即係冇人陪，先走嚟揾你嗰啲

啲同學成日喺度玩都攞到好成績(唔排除佢喺屋企自己偷温，又話自己冇温)

都有2, 3年lu
第1年冇咁嚴重，都係間唔中拖下少少嗰啲
第2年開始嚴重，壓力大咗啲嘢又難咗，對住啲同學又自我感覺不良(佢哋太勁)
同埋個濕鳩數學老師都令我有幾大陰影同打擊
第3年個問題越嚟越嚴重，甚至可以拖到搞到瞓得2、3個鐘，好攰頭暈又辛苦，試過通宵成晚唔瞓就為咗趕做曬啲嘢
仲要近排社會氣氛唔好，個人會更加唔開心

好
多謝Ching

試下將啲嘢斬件做
例如你要寫essay 就決定好今日做intro 3日做point1 再3日後做conclusion咁
之前睇過個TED 話人人都有拖延症 不過大部份人都可以喺deadline前完成 功課有deadline 最恐怖嘅係一啲冇deadline嘅嘢 例如健身 進修 創業呢啲 久而久之拖下拖下搞到本身23歲就做完嘅嘢到30歲都末完成到

唔知
自己都拖
我會計大概要幾耐先做得完
然後死線之前趕
趕唔到就是撚但交

睇咗成個鐘
多謝ching個網講嘅過真係幾啱
除咗唔知自己做唔做到佢最後講嘅解決方法

我都睇過條片
聽日就要做完嘅嘢斬唔到件仲要趕做

拖到個人好攰好辛苦
想解決個問題

中學雞workload大真係冇得搞
最直接就真係唔撚交功課

小弟以前都係咁
日日唔夠瞓
又要補課又多功課
諗返起都想知果幾年點過

吓 我仲以為你做乜咁耐都未覆我
順便練吓英文啊嘛

俾多個網你 佢個workbook - Put Off Procrastination 好有用嘅
你禁入去啲link到照住做
(如果你真係跟住做又無procrastinate嘅話)
呢個叫做Cognitive Behavioural Therapy
佢會嘗試幫你揾返係喺你腦海深處
你有邊啲對於拖延嘅錯誤認知
然後嘗試幫你改正
不過又係得英文
慢慢睇啦你 有咩唔明可以問我

唔洗多謝我 我以前都研究左好耐點解我會係咁拖延
我好明白呢種anxiety based嘅拖延有幾咁痛苦
完全虛耗左我大半個人生 我唔想有人再受anxiety based procrastinon蹂躪
希望我講嘅嘢幫到你

我覺得拖延唔係一個你唔做野既原因, 而係結果
因為你本身就冇做個件事既動機
溫書做功課冇人想做
所以我估樓主都唔係幾重視GPA,
又或者你個科唔係好睇GPA
所以講真你唔需要刻意逼自己按部就班, as long as你可以係有限時間內完成到件事就得
咁其餘時間你唔好用黎上fb, ig, 你要將時間花係值得花既事情上
例如你想學結他好耐, 咁你就用拖延做功課既時間去學結他
減低罪惡感
如果你份功課係要做present, 咁你唯有提供一個理由/動機俾自己,
例如做得好d女同學會好崇拜你etc

以為自己出咗po都唔知
每句都好似講緊自己咁
呢幾個月越黎越嚴重
越黎越對deadline無感以前拖但都仲係deadline前趕到
而家就明知趕唔切但都起動唔到

我拖延得來仲要專注力極低
廢到冇得救

我都好嚴重 應該到末期....
放假都敢膽死夜晚十點先做 做到冇得訓
好想死

我個頭成日都痛
我諗係壓力問題
因為係瞓完就會好返
搞到成日想做嘢都做唔到
一做一陣就好辛苦

上面嗰個Cognitions Behavioural Therapy workbook就係對付呢啲New York Times講過嘅procrastinatory cognitions撚屌

好開心 竟然會有人咁用心去覆我嘅問題
感動Thanks Ching
仲以為P牌開po冇人理
聽日就要考試，未睇完本書宜家好不安
成日都做唔曬啲卷
篇文都幾長仲要想深入啲去了解某啲point要睇多幾次一邊開住google translate查某啲字一邊睇文

打錯字

唔係
太緊張啲成績，會太大壓力有反效果
好驚，又失去動力，感覺自己做唔到啲乜
淨係識喺度擔心

有咩唔明即管問我
救得一個得一個啊嘛

Sor 呢篇啲用字真係有啲難 我有時都唔係幾明佢啲句子 我明白佢嘅大意囉

我遲吓再搵啲寫得好啲嘅文章上嚟

不過你都係溫左書先好啲

Ching同路人
覺得自己淨係識喺度擔心同驚，但係無力去做嘢
近呢年開始每況愈下
搞到自己好大壓力又唔開心
仲要犧牲埋身體嘅健康去換做完啲工作做出嚟效果又唔好
好蝕咁
成日都踩線先做得曬啲嘢

成日都為拖而拖，走咗去玩手機，或者做埋啲唔急嘅無謂嘢

我都係
試過幾次做完即刻返學唔夠瞓超攰
點知放假時連瞓覺都拖成個聖誕假好多日都3-5點先瞓
好辛苦

Ching平時夠唔夠瞓？

會瞓到好早就醒咗
瞓一定夠瞓

好thx ching
到時個post沉咗就好易唔記得呢個post

12點了
仲未温完

有冇睇過醫生？
會唔會係身體問題？

無睇呀
不過瞓覺就無頭痛
一定係physically無事
由考CE AL嗰陣已經成日係咁
都十年啦

十年都係咁咪好辛苦？
一直都好大壓力？
有得放假就快啲抖下

其實我最近兩年去咗外國讀書
情況好似無咩好到

我都想知
不過人大咗有少少改善

話說買咗本講拖延症嘅書好耐都未睇

I know that feel bro..
明明有件好簡單既野，我都要拖到最多一秒先做
做Essay 寫paper都係最尾果日先有動力做
出門口明明早左成個鐘，但又要鳩HEA最尾趕住出門口遲到
Apply part time 又係deadline前先準備CV 學歷副本...

我完全明你感受，唉屌 最近有醒覺拖延症好左少少

有冇人會自己set target 諗好哂時間點分配但最尾都拖哂？ 係懶定實係有病⋯⋯ 唉

之後做唔到 夜媽媽就會好唔開心

呢個用係短期目標係得 長期目標都係無用

即係代表你其實唔想睇

懶都有藥醫？

朋友成日同我咁講

我期望睇完可以根治到拖延症

好似唔錯

其實如果個樣野你係好想要做到
咁你就唔會拖延

我都係咁
永恆deadline fighter
做早左好似蝕俾佢咁
我仲衰，拖到啲野禮拜日九點十點先做
咁上下又去左訓 訓醒先開始做
Deadline唔殺埋身
真係0動力

其實好多時都係靠自制力

個人覺得比較work既方法係

定好未做完要做既事情前都唔可以做某d自己喜愛做/習慣做既野,類似係等價交換咁既概念

Eg, 一日未做好份project都唔可以開fb,ig/唔俾用手機

算係會俾到更大動力去完成件事，再回歸去“正常”

但真係要自己控制到，冇手癢先得

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

有frd嘅話得閒同佢哋傾下偈？
讀完未有冇諗過返嚟香港？

但係就係因為唔想做嗰嘢先會拖但係唔做唔得

可能連deadline前幾個鐘都未有動力去郁
點先醒覺到

拖到連設曬目標都要拖住做，最後一事無成
夜晚嘅時候又太靜好lonely又望住張床好易瞓着
恰住眼瞓做唔到嘢做做下瞓着咗，醒返就朝早

Set咗都唔一定會跟

我都係
其實我都一樣
到deaddeaddeadline嘅時候趕到想死又攰到瞓着咗做唔到嘢

自制力好重要
點解我會唔夠
我渣ga

樓豬屋裏面嘅燈無啦啦「啪」一聲，之後啲房、廳燈都開唔着
今晚要點做嘢

你啱反而我想問下點解決放棄呢個問題
明明有d野我係好想做 但到埋門一腳
我就會諗好多可能會出現負面既情況
然後就會諗不如放棄算
但後尾諗番又會後悔個時放棄左

唔係講笑 溫書黎講 都有用 set左會跟下

Same bro
太驚失敗？
之後又會抱怨自己點解唔早啲做

Ching自制力好好
我好難講好頹

如果自制力唔夠，用物理既方法鎖起佢

買幾個有鎖既箱，入自己電話/八達通/打機既手制/零用錢 etc，鎖好交鎖匙俾你屋企人，你做完承諾要做好既事先拎得返條匙

我自己自制力還可以，試過真係忍住成星期唔打機，比較會有動力去做完要做既野，先再去打機

其實諗落已經算係自我懲罰

索性唔做咪得羅

我就成日覺得自己早死，時間有限。不如快快手手做埋d 野，咁就可以有時間做自己想做既野，包括玩樂。

收埋手機會有一種不安
覺得自己會miss咗好多資訊

可以試下去自修室，其實外圍氣氛都會影響自己，見到四圍既人都埋頭苦幹既時候，會提醒自己都要做野

利申.grad左19幾年，唔知而家自修室開放時間

好驚會中支那肺炎自身抵抗力又唔好老豆老母假期又想去支国唔想畀佢哋傳染
自己個意識一宜好抗拒去做啲必須要做但好難做嘅嘢諗起happy playground 同dark playground

唔做唔得
會損害未來人生

手機呢樣科技，好壞都係睇你點用

好似上面ching話齋，用app lock佢幾個鐘唔用得fb/ig/tg/wtapp,比個時間自己專心做左應該要做既事先，唔好俾佢sidetrack 左

當你發覺日常做緊既野都冇得做(因為自己定左規條），就自然會走去做你應該做(但唔想做)既事

雖然唔一定會做得好，但最少你已經開始做緊

改變諗法。既然知道係一定要做又好難既事，不如快d做。 (其實怕事，唔夠自信都有d 關係，我以前同而家有時都會咁)
因為呢d 事情永遠都好難搞，會拖死你安排好其他事項。

安西教練名言：

現在放棄的話，比賽就結束

一直覺得自己玩完好耐
拖延之後一直突破唔到自己嘅嘅低潮樽頸位

好
睇下得唔得

係搞到自己玩都唔開心係咁諗到未做嘅嘢

所以以前阿媽成日話做哂d 功課先可以出去玩，唔係冇道理。
其實要慢慢build up 返個習慣，先可以解決你個問題。
而我只可以講，生命有限，時間有限。決左拖就唔好後悔。決定左唔拖，就速戰速決解決佢。

一大班人喺隔離會有啲不明壓力
個人鐘意屋企多啲毒L唔想出街
公眾自修室唔記得開到下午8定10點好少去
宜家好彩開得返了某盞燈可能短路裏面爆咗已移除

係
我有時會一邊做唔想做嘅嘢，一邊有種不安同焦慮感？

俾個真人真事例子你- 我

近幾星期apply 緊大學
自己定左一日唔攪好都冇得打機睇片
(利申重度機迷+毒L，平日最少2-3個鐘，假日10數起跳）
發覺冇得打機睇片係屋冇所事事，就自然會打文執cv
雖然都會有d時間sidetrack左(上左fb/lihkg)
但起碼開始到，做到野
重有10幾日deadline,差篇文未打
Sofar叫做點都meet到死線
早d做完早d回復打機日常

改變心態，同埋決心都真係幾重要

習慣真係好重要
.
.
平時老母同自己講嘅嘢都係問學業方面
功課、成績嗰啲
同佢理性討論佢會鬧：「咪講咁多嘢啦唔關你事！」
仲要藍到爆
從來都唔會關心我精神/心理健康大壓力都係自己收埋

開始到做嘢都好
連個頭都開唔到

壓力大真係要適當去調節

當覺得屋企人唔合適，可以搵fd訴苦水，或者學校consultant,或者上面提過既ngo

有時講完出黎未必解決到問題，但係會係一個舒發既渠道，會令自己好過d

毒L冇朋友
中學社工又唔知信唔信得過
唯有有時上下連登睇post講下嘢，但宜家都係推咗行動post先P牌推唔郁

睇左我個workbook未 嗰個真係好有用

早排睇托哥訪問cambridge 學生
佢地咁撚聰明，都話人生要有少少壓力先會成就一啲事情

或者你將啲壓力加重, 將遲交遲做某啲野既後果諗到好撚嚴重
又或者set 個標準去到好高, 焗你一定要預多啲時間去做, 咁就可以好少少
e.g. target on 拎A, 咁就會拎到B+

會唔會試下諗同人哋比較，諗如果自己繼續衰落會俾人睇死之類，用嗰份自卑感push自己，然後趁機養成返個習慣
因為有得拖延症，就唔只係關讀書咁簡單，生活上有好多瑣碎事同重要事等你去處理，諗多啲完成唔到嘅嚴重後果，放大佢，俾壓力自己去做，套落現實唔同嘅situation，例如你係屋企入面嘅兄弟姊妹排最大，諗下成日做野都係趕頭趕命做，會做唔好，點做榜樣俾啲細睇

會唔會試下戒手機同set d同日常唔同既目標比自己生活有多啲新鮮感？

但 deadline is monday 12:00nn
我成日預到last min 交
交唔到就噅老師
而家連訓覺同返工都係 lol

Ching仲記得呢個post
睇咗頭3份之後去咗温書
發現自己唔係好睇得明解讀困難仲睇到攰同頭暈
可能要用起碼半日先可以詳細咁睇曬
宜家唔知應該要睇完份嘢先定睇書先
連睇份嘢都要拖

有時就係為咗做好一份嘢，磨咗超耐用咗好多時間，搞到做唔曬其他嘢
覺得自己set標準set得太高又達唔到又會畀太大壓力自己

試過本來打算夜晚12點前瞓，結果睇連登睇到凌晨3，4點
下晝6點截嘅功課，趕得好辛苦，結果6點01分先交到覺得好唔抵

以前啲同學好L勁，搞到自己好自卑
未做完一直好驚好擔心，但係個人都要繼續拖落去
以前成日畀老豆老母灌輸啲一定要同人哋比較嘅概念，成日都同人比較個人好辛苦

要有自制力先戒到
攞起手機就想睇連登ig吸收資訊

Um 咁啊 有啲難搞 你係要跟住份嘢做姐 一個一個Chapter嚟都okay 😂😂😂

咁係你自己太天真無認清個事實
你對其他野嘅要求又太低
=預太多時間比某一個task 咁即係抵消左set target 個效果

然後又怕輸唔起放唔低
變相比左無謂壓力比自己

有壓力係好事
但成個combination 搞到壓力太大反而行動力降低左就搞錯哂了

Hahahahha我都係咁
我會11:59交lol
如果爭一分鐘果啲我諗老師唔會咁mean當遲掛
我連job application 如果佢係12:00am截我都11:59pm交結果乜工都搵唔到

雖然明白但都係晌度磨
好怕未知同唔識做嘅野就唔敢開始

我就琴晚都因為唔想聽朝返工要開兩個會都上網碌無謂野碌到四點先訓
Rip to me

你睇返呢兩句野會唔會覺得自己有少少on9
一係開始做野
一係成世做廢青比自己唾棄

二揀一

唉事實係成世都要同人比較...
出到唻做野就鬥人工
父母覺得當差好威威豬 因為督察有4xK

又唔係廢青嘅
屌 遲少少開始同delay deadlines 姐

其實仲會訓練自己effective左
因為要用最短時間晌deadline前死掂份野
預到最後一秒鐘

廢青

漠視deadline 後患無窮
無discipline 仲衰過拖延症
要戰勝自己呀

多謝你呀Ching!!!!!
講得好啱
工作上拖到最後一分鐘就算事實上係準時都會令老細好不安繼而質疑你工作能力

食屎喇
我中三四已經係咁
講起都有十幾年前

直情拖到日日遲到唔想返學

Deadline fighter 其實唔緊要

唔超過基本上冇問題

基於工作性質，我成日都將做好既野拖到死線先交 因為係可以無限改的design

但如果接到order而又預見到做唔切，就一定要出聲，戴左頭盔先

Popo不了

唔通真係成世都擺脫唔到比較

個wifi load得慢咗就趕唔切deadline
好sad

會頭暈雖然我成日都係咁夜晚睇得好開心，第二朝就好攰

中學開始係咁
之後越嚟越衰

我都知自己好廢

做完今日要做嘅嘢先，星期五先去睇返
唔係嘅話睇完份嘢之後冇時間做嘢
物理好難

冇
做嘢都係咁慢質素低咗咁解

其實都係睇老細嘅
不過我有啲野係特登拖唻做
因為同你一樣
俾咁多時間佢咪改撚死我

起咁咗身好攰又想瞓返
最後唯有迫住起身

擺脫唔到架
父母唔晌你面前攞你同人比
你去gatherings朋友食飯同學聚會都會晌度比比比

係 結果今朝搭車有啲想嘔
但其實我不嬲暈車浪開

解決唔到
做功課永遠都係未到Deadline都唔會開始做
就算Deadline之前開始做
都一定勁慢

佢哋成日都話啲同學/隔壁班嘅XXX有幾好咁吹捧佢哋
宜家都廢事理
基本上都冇乜人會約毒L出街

我就有
Deadline前澎澎聲
但chur死
同無可否認如果早做 有機會改同諗清楚係會質素高左

我就係想訓返就訓返結果日日遲到

係，一日未到deadline都淨係喺度做埋啲冇用嘅嘢

我而家就係咁
拖延症都街都唔想出

Same bro
有時搭巴士小巴嗰啲車嘅時候，喺度玩手機會頭暈有時又唔會
搭長途車就一定會暈

我之前都會有效果宜家冇lu
有幸做完嘅話會係咁check有冇錯字嗰啲

Counsellor 自己都有，搞唔掂

張床好舒服
朝早效果特佳

睇醫生 係精神病一種

出街多數係為咗食飯
住美食+商場沙漠附近，冇乜邊到好去玩同食
出街對我嚟講唔吸引
反而屋企部手機仲正

上連登睇緊伊朗局勢/支那肺炎嗰啲新聞

上面ching 講既cbt係應該有效既，但你要有決心

成世都會係咁la
Xxx個仔
屌其實果啲根本係垃圾
咁都要攞我比仲要比下去
都on9

係喎
一日走去訓
訓著咩都唔使諗唔使做

屌我都係
早幾日晌度重溫2003 SARS回顧及百萬富翁

幾多錢同點搵架

咪係
佢又唔係我人哋點勁都對我冇影響

醒返之後好sad

我都係
睇2003大事回顧睇到好唔開心

Push

我覺得你嘅問題喺：
唔知道自己有咩問題。

見你回答咗咁多，你一味答自己做唔到，
自己欠缺咗啲咩，但唔知道自己嘅出錯嘅位。

我再講下：
例如：蕃茄鐘嘅目的喺咩？
。當遊戲咁去設定目標，有趣
。讓你習慣去温習時間、休息時間，唔好太unbalance

咁你做唔到，會overrun係太唔自律？
嚟個同自律無關，係你未適應、未設定到適合自己嘅時間，唔同task你都用唔同方法做事啦。

你應該要諗：
25做野 5休息嘅時間適合我嚟個task嗎？
我嚟個task適合用嚟個方法嗎？
其他人用到，而我用唔到，係因為咩？我可以改變到嗎？
我overrun喺因爲我停唔到，點解？喺我太興奮？
怕今次唔做完，下次就唔會做？如果我喺我生活嘅主人，點解我要怕自己唔做？
我係未真喺想做、鐘意做？可唔可以唔做？如果我唔鐘意但一定要做，我可以點結合我鐘意嘅野去做？

你要諗點解，唔喺一句整合：唔自律就thank you next

講到尾要自律，要改變，喺要你認識自己，揾個適合自己嘅方法。方法千千萬，啱你最緊要。

點解蕃茄鐘要25.5？因為study話喺咁。
咁你喺未適合呀？唔喺就30.5囉
方法死嘅，人喺生嘅。

與其你問其他方法，不如諗自己點解會唔得。
再喺固有嘅方法做改變，調整。
加油呀

大學counsellor free
建議你睇一本叫procrastination嘅書先（有中文版）
唔得再揾 我之前睇CP大概1800一次
一般800-2000/hr 至少3-5次啦
我有出過post講talk therapy但唔喺CBT
有興趣可以睇

Who want to change
Who want to be changed
Who want to lead the change

冇記錯係呢3個層次，自己諗下係邊一個層次，再諗下肯唔肯去俾更多達到另一層

人類係群體生物，係避免唔到比較

一山還有一山高，要比永遠都有野可以比

正所謂人比人，比死人，

唯一解係自己調節心態，成績過到人過到自己就得

其實只要正確評估到每份工作既需時+spare
eg 3000字要用2日
做deadline fighter都冇乜野

不過最驚係估錯，變左真.fighter

Ching覆得好詳細好用心
我真係唔見自己究竟出咗乜問題我係邊個我喺度做緊乜嘢
睇嚟最緊要係自己真係肯去試
唔係嘅話唔會真正知邊樣嘢啱自己？
琴日夜晚難得有少少動力就温咗2個幾鐘
覺得難得有動力去做嘢，做25-30分鐘就休息一次會覺得好蝕唔知會唔會突變冇咗做嘢嘅心情
但係唔抖又會做到某個時間就會開始攰好掙扎抖唔抖好
其實我有個習慣係見到每個入嚟留言嘅人都會逐個覆，人哋咁難得入咗嚟

係
之前睇過一句：「每個人都自己唔同嘅步伐」？
自己真係有落力做足就得永遠都有人勁過自己

成日估錯嘅我
以為自己用1個鐘做得曬，結果做咗3個鐘

應該唔知會拖幾年都未睇本書

哈哈
咁就要睇你身邊果啲咩人喇
唔係講唔俾就可以i dun fucking care ge

Deadline fighter其實會將質素降低

但你步伐永遠慢半拍呢
人地唔覺你失敗
自己都覺自己失敗啦
邊有得唔比丫呢個社會

唔使咁擔心住嘅（你都未殺到埋身）
努力當下啦
有時啲野，要咁發生都無辦法

環境係幾重要

所以如果接受唔到身邊既環境,而又唔能夠控制/轉變

唯有用心態去遷就,不過記得要有底線

留名

無，睇你決心only

Simple as that

同你一樣

點解？

呢類型嘅拖延症root cause應該emotion regulation problem
一有負面嘅情緒就控制唔到自己 (fight or flight 而我哋就選擇咗逃避)
喺我哋個情況就係控制唔到自己完成唔到我哋需要完成嘅工作
我到而家都受好大影響
我睇吓有無啲咩網上嘅resources幫到手

就算冇決心都好 起碼可以清楚了解自己點解會咁嘅

利申 無決心

我之前睇過一本好廢嘅 我驚左

自己迫自己架姐
你未做都已經不停咁俾藉口自己，死得啦

明知自己會禁電話既，咪放係你睇唔到既地方叉電囉
25分鐘姐，唔係捱唔到嘛

宜家就要面對殺到埋身嘅deadline

要迫先肯郁

係你要自己迫自己

巴打

我依幾年總係因為procrastination而纏繞著一種「不自由」既感覺。
曾經係考DSE時有個目標，都算叫擺脫左無所事事嘅狀態一陣
但上左大學後又開始懶散返，唔知人生為乜
明知要做而且想做一樣野但就係提不起勁，依種感覺似精神分裂
好辛苦，好空虛⋯⋯
我嘗試以持之以恆運動來練意志（仲做緊），做暑期工or義工來消磨時間識下人(都識左幾多，但冇幾個深交，自己心裏亦冇care過)，學投資來注目未來，但同解決拖延係兩回事
原來我一直都係distract緊自己
個問題我一直收埋係心，估唔到係連登遇到情況差唔多嘅人
一齊探討下?

早啲開始做啦(廢話)
萬事起頭難
立刻開始
可保平安

我都係 我會狂訓

巴打
每次喺度做啲無謂嘢嘅時候，喺度掛住啲未做嘅工作，都玩得唔開心睇住deadline迫近，個人越嚟越緊張，趕做嘢嘅時候超辛苦又好攰日日睡眠不足
一日未到deadline，踢極都唔肯郁
有冇試過揾counselor傾?自己一個收埋會好辛苦
上嚟同巴絲傾都唔錯
但係近排都係推咗行動post先，交流post會難啲推上去推唔郁冇人入嚟睇嗰啲

考試
有一堆嘢要背
會睇睇下眼瞓(前幾日都唔夠瞓)
好驚會恰着

由唔交功課
到高中臨交先抄功課
再到依家讀u deadline 早幾日先交

感覺進步左好多

我以勱弓的解決方法係去自修室/圖書館
早啲去

好叻
我直情係相反

我就係因為拖延 搞到成篇3000字嘅essay係deadline之後先做，用左兩日時間趕工turbo....
不推文咪唔阻位

前幾日都好夜瞓，瞓得2，3個鐘，琴日趕功課趕到冇瞓過
搞到宜家睇書開始記嘢，就會好攰同可能恰着

Same bro

有冇趕通宵先做完？
熱門留返畀啲更加重要嘅post
P牌推唔郁唔使自拉
不過好少人會專登入去某個台睇post(時事政事台除外)
啲人通常都會喺吹水台刷新，同埋睇熱門